香港電訊維持派息率 ViuTV收視錄得很好增長

【Now新聞台】電訊盈科主席李澤楷表示，香港電訊的5G服務將成為未來增長動力，又稱電盈在不明朗時期投資會格外審慎。
電訊盈科及香港電訊舉行股東大會，主席李澤楷以視像形式主持會議，遙距與在公司的管理層及股東開會。
李澤楷稱雖然疫情令本港的消費及投資情緒大幅下滑，但公司的寬頻及移動服務需求沒有減少，未來會繼續維持過往派息比率。
李澤楷：「公司業務雖然有少量在零售，出售手機方面減少了或在移動漫遊方面減少，但在目前環境來看，都是很穩健，所以我們會致力維持過往各年的派息率去回饋各位股東。」
李澤楷又表示，香港電訊4月推出的5G服務會成為增長動力。

李澤楷表示在疫情下，市場對娛樂及串流服務需求上升，帶動OTT平台業務在東南亞持續增長。
不過由於疫情重創各行業，電盈日後的投資會較審慎。
李澤楷：「企業的客戶及公營機構亦將會把這些資訊科技項目推遲，在這個不明朗的時期，我們在投資及成本控制上會格外審慎。」
另外，電盈財務總裁許漢卿表示，雖然近期免費電視收視率上升，但廣告客戶轉趨保守。
許漢卿：「我們ViuTV的收視是錄得很好的增長，上升了很多。今年的經濟因疫情的關係真的會有很多困難，廣告的客戶下單時都很審慎，大型廣告的預算都減少，所以我們今年對免費電視的廣告收益是趨向保守的。」
許漢卿又稱，過去數月見用戶使用VOD模式，即自選服務次數增加，希望可成為未來收入增長來源，仍有信心可支持收費電視收入。

不過翻查年報，PCCW旗下電訊盈科媒體入面嘅EBITDA，2019年
NowTV賺4.54億
ViuTV蝕2.73億
OTT業務(主要為在全球17個市場營運的Viu，亦包括Now E等)蝕3.14億

6823

而家屋企人都會睇viutv

黃色經濟圈，無黃App 點得？ 幫手分享呢幅圖俾十個Group / 朋友，傳去Wtsapp group, Facebook

等多D 人用連登同Telegram 加強溝通！

讓一眾黃App 發揮功能，提升排名，俾多D 人香港人知！提升黃色經濟圈效果！

5月1日開始，黃色商店週，請Share!

黃App 開發者請加入：

#黃色經濟圈 #公義 #廣傳

好股